[iPhone爆炸] 女乘客購自先達手機燒焦 700乘客緊急疏散

先達

【17:00】Apple香港發言人表示希望與女事主聯絡了解事件。
【01:55】港鐵表示約700乘客疏散，事故列車駛回車廠檢查。

港鐵發生乘客手機冒煙事件。昨晚11時許，目擊市民鄭先生乘搭荃灣綫列車由佐敦站前往油麻地站，其間近車頭一列車廂內疑有乘客的手機冒煙，嚇煞一眾同車乘客。當列車埋站開門時，前面車廂大批乘客慌忙離開車廂，有人更大叫：「落車呀，有人縱火呀！」鄭先生當時在列車較後位置，聞訊隨即跑上月台前面查看，即見涉事車廂地上有一部疑似爆炸過的手機，並傳來一陣濃烈的燒焦味。事件中幸無人受傷，受影響乘客其後轉乘下一班列車離去。

鄭先生指當時列車上有數百名乘客，一度需要全部疏散離開車廂，氣氛相當緊張。事件中消防接報到場，港鐵職員其後在場用紙巾包裹，撿走涉事手機。

女事主(箭嘴示)事後協助調查。

現場消息指，事發時3名女乘客由尖沙嘴站往旺角，途中其中一人的iPhone7 plus手機突然產生高熱並冒煙。女事主大驚連忙把手機拋在地上，結果引起現場一片恐慌，當列車到達油麻地站，大批乘客連忙逃離車廂。女事主事後猶有餘悸表示，該手機是在旺角先達廣場購買的行貨，大約購買了一年，未知事故原因。

港鐵表示，於晚上11時04分，一列荃灣線列車駛至油麻地站時，車長通知車務控制中心，指發現車廂內燒焦氣味，控制中心立刻通知車站職員前往月台協助，港鐵職員在列車第一卡發現燒焦氣味及一部已燒至焦黑的手提電話，於是根據車務中心指示，立刻疏散全車共約700名乘客，警方及消防員亦有到場，稍後一名女乘客向職員表示，較早前發現自己手提電話發熱，在驚恐下將手機拋棄在車廂地上，事件中無人受傷，事故列車駛回荃灣車廠進行檢查，受影響乘客則轉乘下一班列車離開。

Apple香港發言人表示，暫時未能聯絡到女事主了解手機的狀況，希望與女事主取得聯絡，又表示市民如要購買原裝產品，可到專門店或網上購買。

點解仲有人咁on9同st9買機
新香港人？

旺角先達廣場購買的行貨

原來真係仲有人係先達買電話